**2263. – Hieracium eriocerinthe** Fr. (H. PHLOMOIDES Froel.). – Plante vivace, phyllopode ; //collet de la racine fortement laineux ; //tige de 2-4 dm dressée, grêle, simple et monocéphale ou bifurquée à rameaux monocéphales, //plus ou moins garnie de poils longs, étalés et tomenteux-glanduleux supérieurement ainsi que l'involucre ; //feuilles couvertes de longs poils {plus ou moins abondants) sur les deux faces, //les radicales //entières ou faiblement sinuées, //oblongues-lancéolées //ou //obovales-oblongues, atténuées en pétiole allongé et élargi, //les caulinaires 1-2 ovales, cordées, embrassantes ou sessiles et bractéiformes ; fleurs jaunes.
Rochers des Pyrénées centrales, du Larzac, de l'Isère. = Juin-juillet.